[OPPO]成都男花五千買語音喚醒功能手機 朋友一喊也解鎖

OPPO七月新推出的Find X手機具備語音喚醒功能，用戶只要叫「小歐小歐」就可啟動手機。四川成都的張先生看中功能，花了五千元買下手機。他錄入自己聲音，設定了語音喚醒，但奇怪的是，他的朋友呼喚「小歐小歐」也成功解鎖。

記者對多部該型號的手機做過試驗，結果亦同樣，更出現三人能喚醒同一部手機的情況，發現該手機根本無法準確識別聲線，只要是同性，就能成功解鎖別人的手機。

OPPO的客戶服務部表示，之前沒有收到類似的投訴，又指針對事件公司會做檢測；如果發現問題，將會更新系統。有信息工程的專家就指，內地的語音識別技術已經發展成熟，基本上是可以識別每個人的聲紋，認為只是企業在功能或程式上做得不好，導致識別不準確。

無撚端端用個電話要講野已經夠on9 仲要唔work

仲要小歐小歐咁叫，真係小佢老母

好撚on9 話說HSBC Mobile Banking都有呢個功能

乜撚野認聲紋真係信嗰個都戇勼

Google Apple 都做唔到安全既voice match

強國公司做撚到咩

Hsbc 有

聲紋係咁多生物科技中最易搞掂既一員

結論係：OPPO係雞係公廁